\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{incgraph,tikz}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{float}

\graphicspath{ {./pics/SP2/} }

\newcommand{\image}[3]{
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=#1]{/#2}
		\caption{#3}\label{fig:#2}
	\end{center}
\end{figure}
}


\begin{document}
\begin{titlepage}
\title{2. Domácí semestrální práce - RLS}
\author{Tomáš Ausberger}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\end{titlepage}

\incgraph{./pics/SP2/zadani.eps}

\setcounter{section}{1}
\section{Řešení}
\begin{enumerate}
\item Prvním úkolem bylo navrhnout stavový regulátor za předpokladu měřitelnosti všech stavů systému. K návrhu jsme v MATLABu využili makro \textit{place}, které hledá robustní zpětnou vazbu. Vstupem tohoto makra jsou matice systému $ A $ a $ B $ a vektor $ P $, který obsahuje hodnoty požadovaných pólů uzavřené smyčky. Póly jsme zvolili následovně:

\begin{equation}
P = [-0,06, -0,05, -0,06, -0,05]
\end{equation}

Tímto jsme získali matici zpětnovazebních zesílení $ K $. Funkci stavového regulátoru jsme ověřili simulačně při změně hladiny v obou nádržích o $ 0.1 m $. Stav $ x $ získáme následovně:

\begin{equation}
x = (sI - A)^{-1} B
\end{equation}

\image{0.75}{state_reg_y}{Odpověď systému na skokovou změnu požadované výšky - výška hladin}
\image{0.75}{state_reg_u}{Odpověď systému na skokovou změnu požadované výšky - velikost řízení}

Z výsledku simulace (obrázek \ref{fig:state_reg_y}) je vidět, že hladiny se sice ustálí, ale ne na požadované hodnotě.\\

\item Za účelem odstranění tohoto neduhu navrhneme matici statických kompenzačních zesílení. Tím zajistíme sledování referenčních signálů (požadovaných výšek hladin) ve tvaru po částech konstantních funkcí s nulovou chybou v ustáleném stavu. Výpočet matice kompenzačních zesílení probíhá následovně

\begin{subequations}
\begin{align}
F_S(s) &= C (sI - A)^{-1} B \\
K_S &= F_S(0) = C (-A)^{-1} B \\
K_K &= K_S^{-1} = \left(C(-A)^{-1}B\right)^{-1}
\end{align}
\end{subequations}

Zde $ K_S $ je statické zesílení a $ K_K $ je matice kompenzačních zesílení. Protože používáme stavovou zpětnou vazbu, přejde matice dynamiky na $ A - BK $. Matice kompenzačních zesílení tedy bude ve tvaru:

\begin{equation}
\left(C(-A+BK)^{-1}B\right)^{-1}
\end{equation}

Nyní simulačně ověříme sledování referenčního signálu.


\image{0.75}{state_reg_static_gain_y}{Odpověď systému s kompenzovaným statickým zesílením na skokovou změnu signálu - výška hladin}
\image{0.75}{state_reg_static_gain_u}{Odpověď systému s kompenzovaným statickým zesílením na skokovou změnu signálu - velikost řízení}


Je vidět, že nyní už výstup systému sleduje referenční signál (požadovanou výšku hladin). Z obrázků \ref{fig:state_reg_static_gain_y} a \ref{fig:state_reg_static_gain_u} je také vidět, že regulátor splňuje dané požadavky na kvalitu regulace, neboť hladiny se ustálí na požadované výšce bez překmitu v čase menším než $ 250 s $ a absolutní hodnoty řízení jsou ve všech okamžicích menší než $ 5 $.\\

Dále zkusíme do systému přidat poruchu na vstupu ve formě skoku v obou hladinách o $ -0.05 $ v čase $ 500 s $.


\image{0.75}{state_reg_input_error_y}{Odpověď systému na skokovou poruchu na vstupu - výška hladin}
\image{0.75}{state_reg_input_error_u}{Odpověď systému na skokovou poruchu na vstupu - velikost řízení}


Z grafů \ref{fig:state_reg_input_error_y} a \ref{fig:state_reg_input_error_u} je vidět, že s poruchou na vstupu si tento regulátor neporadí. Za tímto účelem provedeme další úpravu.\\


\item Stavovy regulator s integraci:

\image{0.75}{state_reg_i_error_y}{Odpověď systému s integrací na skokovou poruchu na vstupu - výška hladin}
\image{0.75}{state_reg_i_error_u}{Odpověď systému s integrací na skokovou poruchu na vstupu - velikost řízení}


\item Stavovy rekonstruktor:

\image{0.75}{state_reg_i_rek_y}{Odpověď systému s rekonstruktorem na skokovou poruchu na vstupu - výška hladin}
\image{0.75}{state_reg_i_rek_u}{Odpověď systému s rekonstruktorem na skokovou poruchu na vstupu - velikost řízení}


\item Kalman a LQ:

\image{0.75}{state_lq_reg_y}{Odpověď systému s LQ regulátorem a Kalmanovo filtrem na skokovou změnu signálu - výška hladin}
\image{0.75}{state_lq_reg_u}{Odpověď systému s LQ regulátorem a Kalmanovo filtrem na skokovou změnu signálu - velikost řízení}

\item Statická výstupní zpětná vazba:

\image{0.75}{state_jfa_1_y}{Odpověď systému se statickou výstupní zpětnou vazbou (1. řešení) na skokovou změnu signálu - výška hladin}
\image{0.75}{state_jfa_1_u}{Odpověď systému se statickou výstupní zpětnou vazbou (1. řešení) na skokovou změnu signálu - velikost řízení}

\image{0.75}{state_jfa_2_y}{Odpověď systému se statickou výstupní zpětnou vazbou (2. řešení) na skokovou změnu signálu - výška hladin}
\image{0.75}{state_jfa_2_u}{Odpověď systému se statickou výstupní zpětnou vazbou (2. řešení) na skokovou změnu signálu - velikost řízení}


\end{enumerate}

\end{document}